Protukoll ₦ 11.
Koos olid 6. Oktob. 1886 
peawanem R. Priidemann
J. Madisson
R. Tomberg
[järg]
Juhan Kandeliin kaebas et Jaak Mikko 8 looma on tema rukis käinud ja Jaan Parkal Tallitaja on seda  järel waatanud. Minu sulane ja tüdruk nägid seda et loomad wiljas olid ja oma sulasega läkitasin temale kohe käsu et tema loomad minu juures kinni on. Peale selle oli temal üks siga kinni mis ma oma kartuhlest kätte sain ja kelle kurja nimetud Tallitaja abimees ka üle waatas. Minu arwamise järel on 1 tsetwerik külimaa ümber tuustitud.
Jaan Parkal tunistas et loomad rukile wäga suurt kahju ei ole teinud, ääre päält söönud ja tallanud ja sia tuustimine ei olnud ühe pääwal sündinud, seal oli enne ka tuustitud.
Jaak Mikko tunistas et need kaebatud loomad on Joh. Kandeliini juures kinni olnud ja tema on ise järel käinud, aga miks mind ei kutsutud kahju waatama
Kohus mõistis: Sääduse järel lunastuse hinnaks Jaak Mikko  peab Juhan Kandelinile looma pealt 30 kop = 240 kop. ja sia pealt  20 kop. maksma.
Peawanem R. Priidemann XXX
J. Madisson XXX
 R. Tomberg XXX
